[$8雞票港豬仲衝唔衝]傳欲以12厘息借錢 航空公司逾期未付款 海航資金問題浮面

近年積極在海外及香港購入資產的海航集團，去年開始不斷減持資產，同時間融資方面亦見壓力。《金融時報》最新的報道指，海航正以11至12厘的異常高息籌集短期融資。《路透社》的消息亦指，海航旗下航空公司正拖延繳交租賃飛機的費用，中國進出口銀行已成立團隊來處理集團資產流動性問題。以上種種跡象顯示，海航疑正面臨資金短缺的危機。

海航子公司做擔保 安全性有限

英國《金融時報》引述三位銀行承兌匯票（banker’s acceptances）中介人士稱，海航正以高達11至12厘的利息籌集一年期的融資，遠高於中國高質量借款人的典型利率。

報道指，這些銀行承兌匯票通常是由公司發行並獲銀行擔保，往往被視為低風險的投資，利潤自然亦會較低。不過今次海航的融資，是由海航子公司「海航集團財務」做擔保，這樣的擔保所提供的安全性有限。

中國近年加大力度打壓資本外流，導致海航在投資者眼中成為高風險的項目。其中一位中介人士指，海航今次融資如此高，正是因為中國正在打擊海外投資，「很多外國活動都已經停止了」。

《金融時報》稱，由於這些銀行承兌匯票是分散至不同的中介人手中，因此未能確認海航籌集的資金總額。三名中介人提供面值50萬元人民幣至5000萬元人民幣不等的承兌匯票。海航方面拒絕置評。

傳海航多間航空公司逾期未還款

另《路透社》引述銀行和租賃人士消息，指海航旗下航空公司正拖延繳款。一位消息人士指，部分款項已經推遲了兩個多月仍未繳納，海航的航空公司已通知租賃方，預計銀行將在未來數月內支持海航，到時就能結帳。

報道指，海航旗艦的海南航空，以及其他較小型的祥鵬航空及首都航空，都錯過了付款限期，天津航空亦有要求將付款限期延後。

消息又指在過去數周，一些國際租賃公司的高層紛紛飛往中國，與這些航空公司的代表見面，商議合適的還款方案。中國銀行、中國民生銀行、交通銀行等高層，早前亦已經與航空公司會面。中國進出口銀行成立團隊，處理海航資產流動性問題。

海航回應路透社的查詢時，僅稱海航及其子公司正維持穩定運營，並正按計劃逐步支付相關費用。

買左$0機票既旅行家開始擔心未？

Lm跟進
咁大間野too big to fail
廧該無事

大把國企想佢死,
然後拆骨吞左佢啦

呢間野計落仲平過集運

12厘 default premium都有8厘